


Hacer peticiones al servidor de Mongo desde Mongo Compass & Mongo Shell para hacer los siguientes ejercicios:

Listar todos los contactos.
db.Contacts.find()
Busca el primer contacto que sea de Alemania (Germany).
db.Contacts.findOne({"location.country":"Germany"})
Busca todos los contactos que tengan Blake como nombre (first).
db.Contacts.find({"name.first":"Blake"})
Busca los primeros 5 contactos que tengan como género (gender) hombre (male)
db.Contacts.find({"gender":"male"}).limit(5)
Devuelve los 4 primeros contactos ordenados por nombre (name) de manera descendente.
db.Contacts.find().sort({"name":-1}).limit(4)
Clona la colección de Contacts a CopiaContacts y luego bórrala.
db.Contacts.aggregate([{$out: "CopiaContacts"}])
db.CopiaContacts.drop()
Renombra el campo de name por nombre.
db.Contacts.updateMany({}, {$rename: {name: "nombre"}})
Borra todos los contactos que tengan como estado (state) Florida.
db.Contacts.deleteMany({"location.state": "Florida"})